\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\addtolength{\topmargin}{-0.8in}
\setlength\textheight{248mm}
\setlength\textwidth{165mm}
\setlength\oddsidemargin{-2mm}
\setlength\evensidemargin{-2mm}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[a-2u]{pdfx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ulem}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{cancel}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{multicol}

\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\graphicspath{ {../images/} }
\def\columnseprulecolor{\color{black}}
\setlength{\columnseprule}{0.3pt}
\def\title{IPS}
\def\author{Adam Beneš}
\setlength{\parindent}{0pt}
\def\doubleunderline#1{\underline{\underline{#1}}}\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries \thechapter. #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\def\@makeschapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\makeatother

\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
	\markboth{#1}{}}

\fancypagestyle{toc}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}

\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title\ -- \thechapter. \leftmark}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}


\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=false,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\doublespacing
\begin{document}
	\pagenumbering{roman}
	\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{toc}}
	\pagestyle{toc}
	\tableofcontents
	\cleardoublepage
	\pagestyle{plain}
	\pagenumbering{arabic}
	\pagebreak
	\chapter{Přednáška 1}
	
	\section{Úvodní informace}
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Ve skupinkách (v týmech).
			\item Buď úkoly nebo aktivně na hodině vyřešit $3$ úlohy z hodiny.
			\item \href{https://wiki.matfyz.cz/Home}{Matfyz wiki}
		\end{spacing}
	\end{itemize}
	
	\section{$0=1$}
	
	První způsob:
	\[a=b/\cdot a\]
	\[a^2 = ab/-b^2\]
	\[a^2 - b^2= (a-b)b\]
	\[a+b=b\]
	\[2=1 \implies 1=0\]
	
	
	Druhý způsob:
	\[-1 = (-1)^{3} = (-1)^{\frac{6}{2}} = \sqrt{(-1)^6}\]
	
	Třetí způsob:
	\[1=\sqrt{1}=\sqrt{-1\cdot-1}=\sqrt{-1}\sqrt{-1}=ii=-1\]
	
	Čtvrtý způsob:
	
	Pokud je toto tvrzení pravdivé, pak $1 = 2$. (To není matematické tvrzení).
	
	\section{Jen nějaká blbůstka}
	
	$(x - a)(x - b)(x - c)...(x - z)=0$. (Je tam $(x-x)$).
	
	Existuje existující jednorožec $\implies$ existuje jednorožec.
	
	\chapter{Přednáška 12.10.2023}
	
	\section{Číselné soustavy}
	
	$376 = 3\cdot 10^2 + 7\cdot 10^1 + 6\cdot 10^0$.
	
	\subsection{Dvojková soustava}
	
	$\{0,1\}$ $2^i$.
	
	\subsection{Mínusdvojková soustava}
	
	$\{0,1\}$ $(-2)^i$.
	
	$1\rightarrow1$.
	
	$10\rightarrow-2$.
	
	$11\rightarrow-1$.
	
	$100\rightarrow4$.
	
	\subsection{Vyvážená dvojková soustava}
	
	$\{0, +1, -1\}$ $2^i$.
	
	\subsection{Fibonacciho}
	
	$\{0,1\}$ $F_{i+1}$.
	
	\subsection{Lineární}
	
	$\{+1,-1\}$ $i+1$.
	
	\chapter{Přednáška 26.10.2023}
	
	\section{Mince}
	
	Házíme mincemi a chceme simulovat hod kostkou, tedy $2\rightarrow6$, dále:
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item $2\rightarrow 6$.
			\item $6\rightarrow 2$.
			
			Triviálně jednou hodíme kostkou a rozdělíme $1...3$ a $4...6$.
			\item $2\rightarrow k$.
			\item $k\rightarrow 2$.
			\item $k\rightarrow l$.
			\item $p?\rightarrow 2$.
			\item $2\rightarrow p$.
		\end{spacing}
	\end{itemize}
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
\end{document}